中共被指隱瞞疫情 支衛指各地難以每分鐘分享訊息

中國被指隱瞞疫情 世衛指各地難以每分鐘分享訊息
02.04.2020 11:30
彭博社引述美國官員指，白宮早前接到情報當局報告，指中方隱瞞內地疫情，例如漏報確診及死亡人數。世衛衛生緊急項目負責人瑞安表示，各地每天提交的數據都有極佳科學證據，呼籲不要把部份地方歸類為「不肯合作」或「不透明」，說要考慮到透明和團結。瑞安表示，會與每個國家合作，拿到盡可能最好的數據，但同時要取得平衡，意識到在壓力下，很難用每分鐘為基礎來分享訊息，又感謝所有分享初步早期數據的國家。

世衛總幹事譚德塞說，新型冠狀病毒是新的病毒，現時世界處於首個冠狀病毒大流行，有許多事情仍然是不清楚，包括無症狀感染病例，呼籲以開放的心態接受和信任，同時做好核實的準備。

執柒佢啦

世衛仲話無病徵感染唔係主要途徑喎

話主要透過咳同噴嚏傳染